[勸世從良] 藝術男 > 工程男 / IT男

人類發展歷史有兩條線
一條是科技線 一條是藝術線
科學可以讓我們了解這個世界
藝術可以讓我們更好地了解自己

藝術是想象力的載體
藝術的力量
在於憑借一些簡單的圖案 符號 音調
把分散的人串起來
讓人類有共同的精神追求

今後科學可能會被人工智能取代
但藝術不會
因為科學是這個世界的偉大
而藝術是我們人類的偉大

梵高白金卡

部份同意
有好多人唔應該讀STEM, 但原因只係數底唔好，唔代表有其他才華

今後科學可能會被人工智能取代
但藝術不會
藝術先會比AI玩爛,
AI要學點為止係好唔難
但要AI脫離一開始set左嘅rule係唔可能
alpha go都唔可能進化到一次行2步棋一樣
但比AI學哂所有畫,輸入哂d畫人類認為係點樣
generate一張"表達開心"嘅畫根本唔難

Why not both lol

認同藝術好重要 反映到人文質素 但唔認同>IT/engine/construction男

真 讀藝術仲生存到嘅點都有啲家底

但係科技係令人類變得方便同埋必須
但係藝術未必個個都識欣賞同埋需要

AI >> Art

一個唔了解科技嘅人講藝術＞科技
ML+AI 畫都畫到啦今時今日

但藝術不會🥱
Ching訓咗幾耐

呢個趨勢係真
好多嘢AI,
理科相關重覆性嘅工作唔會再係咁重要
而且到時AI 取代好多人力
好多人都唔使點返工添
人就多咗啲時間去發展文藝事業
AI 都可以只係輔助性質畀artist 去利用發揮創意

不過..我個人覺得係大家各適其適
咁有啲人係適合做IT 工程 理科嘅嘅....

但係我都見好多人冇數理天份,
或唔夠天份做到好高LEVEL
而同時佢地又幾鍾意music art 嘅嘢
如果佢地以此為專業先搵啱路向

但奈何個文化沙漠社會唔容許...
冇資源 冇人肯從事
個個都做梗啲唔夠能力做嘅事

星期一至五返工程/IT
星期六日玩藝術/音樂
problem solved

藝術唔係理科要達成咁簡單
係用人手去創作 表達自己情感

比AI 畫到幅 作到首歌又點??
又唔係自己抒發嘅??
你話整隻CD 罐頭音樂就話搵AI 啫

AI 好多時係參考性質
都仍然要人去創作去聽去睇去調節
演奏, 聲樂 都係要人去perform
特別人聲歌聲情感表達暫時係科技最難copy 到

即係有跑車 係咪等於唔使賽跑呢??
運動都要需要人去做 去透過運動分享快樂??

Ai已經可以畫畫、寫文、作曲

文理科比已經夠on9, 仲要話文勁過理,幾搞笑

真正scientific 的professional practice 一向都是art and science，所以最終都是科學。

香港嘅工程/IT 實際要做6-7日架
你肯定唔了解行情

Actually HKU BSc < HKU BA in terms of average salary

你所謂"表達開心" 嘅畫 如果由AI做出黎其實只不過係綜合過往人表達開心嘅方式gen一張可以被感知成帶有"開心"感覺嘅畫 裏面根本冇任何message
咁嘅畫同ikea啲print一樣咁廉價 gen出黎做interior design都仲可以嘅 不過我個人認為唔算藝術

真正由人類表達開心嘅可以係任何畫 任何顏色任何畫法帶有唔同意味嘅"開心" 甚至唔需要被觀賞者覺得有開心嘅感覺 自身本身就有作畫者賦予嘅意義
透過生活經驗得出嘅表達同自主嘅感情AI係做唔到 而家嘅AI連學運用common sense都係一個難題 generate到畫都只不過係抄到個作畫方式 唔會有創意有感情有message

有藝術設計嘅IT 人😉

真係唔識㗎喎

同一張作品係唔同人眼中本來就有唔同解釋方式
你可以睇做開心,我可以睇作唔開心
而家d所謂藝術睇張畫要拎個畫家生平作對照
本來表達出黎嘅野就藍色窗簾
甚至成張紅色中間畫條黃線就叫藝術

"真正由人類表達開心嘅可以係任何畫 任何顏色任何畫法帶有唔同意味嘅"開心" 甚至唔需要被觀賞者覺得有開心嘅感覺 自身本身就有作畫者賦予嘅意義"
由前設已經係由人類產生跁創作,
連共感性都唔需要,
他人都唔需要明白作品本身
咁AI創作左張白紙然後聲稱代表傷心已經足夠
你亦無從批評任何意義

其實真
AI 已經可以勁到generate到唔同嘅digital art
往後整digital art嘅人 真係可以收皮

試下比較下BEng同BA？